中國違諾 拒修法限強制科技轉移 美斥華出爾反爾 特朗普擬延長貿戰

中國違諾 拒修法限強制科技轉移
美斥華出爾反爾 特朗普擬延長貿戰

特朗普在中美終極貿易談判前再出招，宣佈對中國貨品加徵關稅。
美聯社

【中美貿易戰】中美貿易戰隨時升級，美國總統特朗普反面內情曝光。美方官員指摘中方出爾反爾，違反會談承諾，特朗普一怒之下，劃出貿易戰升級死線，美官預言特朗普準備延長貿易戰，目的是要中方作出更大讓步。不過，美方始終留有一手，揚言副總理劉鶴明日（周四）抵美，中美雙方重啟談判，一旦談判重回軌道，美方將會重新考慮收回成命。

美國貿易代表萊特希澤及財長姆欽周一公開露面，披露特朗普震怒的來龍去脈，指在剛過去的周末期間中方違反承諾，中美的貿易談判不僅並沒有取得如期的進展，反而出現倒退，特朗普因而「龍顏大怒」，認為中方的做法不可接受，決定本周五上調2,000億美元（1.56萬億港元）中國貨品的關稅。

姆欽表示：「對於已經談好的事情，我們不會重新去談。」萊特希澤表明，美東時間星期五凌晨零時01分（香港時間同日中午12時01分），2,000億美元中國貨的懲罰關稅將會加碼，由目前的10%增至25%。

相關新聞：專家指或分階段擴徵稅 港堪憂

特朗普認為中方讓步不足

美國《紐約時報》引述知情人士表示，萊特希澤等上周結束北京之行返回美國後，中方違反承諾，拒絕就強制科技轉移等議題上，在貿易協議最後文本上提到修法等字眼，中方強調可在規管及行政範圍上向美方作出讓步，但萬萬不能透過全國人大修法以落實協議。

此外，美方眼中的中方另一宗罪則是美方撤回關稅制裁的步伐，中方要求美方取消關稅的時間較美方提出的更快。再加上，中美雙方仍就中國補貼政策、數據流動限制、基因改造種籽及外國雲端計算企業規定出現分歧。特朗普最後認為，中方的讓步不足。

「一帶一路」峯會後華改態度

不過，萊特希澤及姆欽指出，中方談判隊伍原訂周四、周五前赴美國首府華盛頓繼續談判的計劃將繼續舉行，並沒取消。對華立場溫和的姆欽表示，中美貿易談判一旦重回軌道，美方會重新考慮是否加徵關稅。

中國商務部昨證實，中美貿易談判本周繼續，副總理劉鶴繼續掛帥親征。商務部發言人表示，劉鶴將於本周四至五訪美，和美方展開第11輪貿易談判。

美國《華爾街日報》引述知情人士稱，中共上月在北京召開「一帶一路」國際峯會，有近40個國家元首出席後，中方態度開始出現轉變，若干人士指出，全球經濟很大程度上依賴中國，認為中方所作的讓步太多。

報道指出，中美雙方在是否公開所有協議內容亦出現分歧。美方希望公開協議全部細節，中方則只想披露條款摘要。消息人士指出，一旦公開協議全部細節，協議要中方修法以落實協議的內容亦會隨之曝光，中方明顯不願意作出有關安排。
美聯社/《環球時報》

相關新聞：美報告斥京藉華企轉移美技術

下一則
下一則
專家指或分階段擴徵稅 港堪憂

專家指或分階段擴徵稅 港堪憂
美報告斥京藉華企轉移美技術
《環時》：民眾有談判破裂準備

直接唔好同支那做生意啦，講咁多

東方真係好意思話係侵侵出爾反爾

張圖睇錯左佢個髮型